export default {
    "1": {
        "question": "W jakim zakresie mie\u015bci si\u0119 faza harmoniczniej n je\u015bli wsp\u00f3\u0142czynnik Fn posiada cz\u0119\u015b\u0107\u00a0rzeczywist\u0105 mniejsz\u0105 od 0 i urojon\u0105 wi\u0119ksz\u0105\u00a0od 0?",
            "answers": [{
                "answer": "Faza mie\u015bci si\u0119\u00a0w przedziale od pi/2 do pi",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Faza b\u0119dzie odpowiada\u0107\u00a0k\u0105towi z 4 \u0107wiartki",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Faza wyniesie n * warto\u015b\u0107 harmonicznej bazowej",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Faza jest zawsze wi\u0119ksza od 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Okre\u015blenie zakresu fazy nie jest mo\u017cliwe i zale\u017cy od sygna\u0142u wej\u015bciowego f(t)",
                "correct": false
            }]
    },
    "2": {
        "question": "Jak definiowane jest twierdzenie o splocie w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci?",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transofrmata G(w) to splotowi transformat F(w) i G(w) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada splot funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu, transformata f(t)xg(t) wynosi F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transofrmata G(w) to splotowi sygna\u0142\u00f3w F(t) i G(t) w dziedzinie czasu odpowiada iloczyn funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci, transformata F(t)xG(t) wynosi f(w)*g(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transofrmata G(w) to splotowi transformat F(w) i G(w) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada iloraz funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu, transformata f(t)/g(t) wynosi F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transofrmata G(w) to splotowi transformat F(w) i G(w) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada iloczyn funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu pomno\u017cony przez 2pi, transformata funkcji h(t)=f(t)*g(t) wynosi (1/2pi)*F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w, a (*) oznacza mno\u017cenie",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transofrmata G(w) to splotowi funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu odpowiada iloraz funkcji F(w) i G(w) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci, transformata f(t)xg(t) wynosi F(w)/G(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }]
    },
    "3": {
        "question": "Jaka jest podstawowa r\u00f3\u017cnica w zastosowaniu Szeregu Fouriera i Transformaty Fouriera",
            "answers": [{
                "answer": "SF stosujemy jedynie dla funkcji nieokresowych w przedziale skonczonym (t0, t0 + T)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cemy stosowa\u0107 do funkcji nieokresowych w przedziale nieograniczonym",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cemy stosowa\u0107 zar\u00f3wno do funkcji okresowych, parzystych i nieparzystych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cemy stosowa\u0107 do funkcji okresowych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "ST stosujemy jedynie dla funkcji okresowych",
                "correct": true
            }]
    },
    "4": {
        "question": "Z ilu cz\u0142on\u00f3w musi si\u0119 sk\u0142ada\u0107 szereg Fouriera, aby b\u0142\u0105d przybli\u017cenia dowolnego sygna\u0142u f(t) przez ten szereg by\u0142 r\u00f3wny 0?",
            "answers": [{
                "answer": "Liczba cz\u0142on\u00f3w zale\u017cy od tego czy szereg b\u0119dzie w postaci wyk\u0142adniczej, czy trygonometrycznej.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Liczba n jest niesko\u0144czona",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Liczba n musi odpowiada\u0107 wymiarowi przestrzeni sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Aby wyliczy\u0107 liczb\u0119 harmonicznych nale\u017cy policzy\u0107 b\u0142\u0105d \u015bredniokwadratowy, gdy\u017c b\u0142\u0105d \u015bredni mo\u017ce si\u0119 znosi\u0107 w przedzia\u0142ach dodatnich i ujemnych",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Liczba harmonicznych (cz\u0142on\u00f3w szeregu), dla kt\u00f3rych b\u0142\u0105d przybli\u017cenia wynosi n i zale\u017cy od charakterystyki amplitudowej",
                "correct": false
            }]
    },
    "5": {
        "question": "Jaki k\u0105t musimy doda\u0107 do warto\u015bci fazy - arctg(xn / yn) je\u015bli wsp\u00f3\u0142czynnik Fn posiada cz\u0119\u015b\u0107 rzeczywist\u0105 dodatni\u0105\u00a0i i cz\u0119\u015b\u0107 urojon\u0105\u00a0ujemn\u0105",
            "answers": [{
                "answer": "Nale\u017cy odj\u0105\u0107\u00a0warto\u015b\u0107\u00a0pi",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Musimy odj\u0105\u0107 warto\u015b\u0107 pi/2",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Musimy doda\u0107 warto\u015b\u0107 pi",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Musimy doda\u0107 warto\u015b\u0107\u00a0pi/2",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Nie musimy doda\u0107\u00a0\u017cadnej warto\u015bci",
                "correct": false
            }]
    },
    "6": {
        "question": "Jak\u0105 funkcj\u0105 jest charaktersystyka amplitudowa sygna\u0142u okresowego",
            "answers": [{
                "answer": "Funkcj\u0105 sta\u0142\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 quasi nieparzyst\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Delta Diraca pomno\u017cona przez warto\u015b\u0107 funkcji w punkcie 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 grzebieniow\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 parzyst\u0105",
                "correct": true
            }]
    },
    "7": {
        "question": "Jak wygl\u0105da Transformata Fouriera (TF) funkcji okresowej",
            "answers": [{
                "answer": "TF funkcji okresowej jest szeregiem impuls\u00f3w o cz\u0119stotliwo\u015bciach r\u00f3wnych wielokrotno\u015bci n*w0, gdzie w0 wyliczamy ze wzoru w0=2pi/T. Warto\u015bci tych impuls\u00f3w s\u0105 proporcjonalne do wielko\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w Fn z TSF",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest funkcj\u0105 okresow\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej nie istnieje, gdy\u017c funkcja okresowa nie spe\u0142nia warunku istnienia TF (ca\u0142ka z modu\u0142u funkcji w przedziale nieograniczonym powinna by\u0107 ograniczona)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest sum\u0105 fal o cz\u0119stotliwo\u015bciach r\u00f3wnych n*w0, gdzie w0 wyliczamy ze wzoru w0=2pi/T",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest funkcj\u0105 nieparzyst\u0105",
                "correct": false
            }]
    },
    "9": {
        "question": "Co to jest w\u0142asno\u015b\u0107 pr\u00f3bkowa funkcji impulsowej?",
            "answers": [{
                "answer": "Funkcja impulsowa pomno\u017cona przez dowolny sygna\u0142 daje w wyniku sygna\u0142 spr\u00f3bkowany.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa jest u\u017cywana do generowania pr\u00f3bek sygna\u0142u dla dyskretnej transformaty Fouriera.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119ta funkcja impulsowa pomno\u017cona przez funkcj\u0119 f(t) daje w wyniku warto\u015b\u0107\u00a0tej funkcji w punkcie przesuni\u0119cia.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa powsta\u0142a jako granica funkcji pr\u00f3bkowej.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa pomno\u017cona przez funkcj\u0119 f(t) daje w wyniku warto\u015b\u0107\u00a0funkcji f(0)",
                "correct": false
            }]
    },
    "10": {
        "question": "Jak wygl\u0105da transformata Fouriera (TF) funkcji okresowej?",
            "answers": [{
                "answer": "TF funkcji okresowej jest szeregiem impuls\u00f3w o cz\u0119stotliwo\u015bciach r\u00f3wnych wielokrotno\u015bci n*w0 gdzie w0 wyliczamy ze wzoru w0=2*pi/T. Warto\u015bci tych impuls\u00f3w s\u0105 proporcjonalne do wielko\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w Fn z TSF",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest funkcj\u0105 okresow\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej nie istnieje, gdy\u017c funkcja okresowa nie spe\u0142nia warunku istnienia TF (ca\u0142ka z modu\u0142u funkcji w przedziale nieograniczonym powinna by\u0107 ograniczona).",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest sum\u0105 fal o cz\u0119stotliwo\u015bciach r\u00f3wnych n*w0, gdzie w0 wyliczamy ze wzoru w0 = 2*pi/T",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF funkcji okresowej jest funkcj\u0105 nieparzyst\u0105",
                "correct": false
            }]
    },
    "11": {
        "question": "Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 transformata Fouriera funkcji f(t)*sin(w0)?",
            "answers": [{
                "answer": "TF f(t)*sin(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w)*e^(-iw0t)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*sin(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 (F(w-w0)-F(w+w0))",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*sin(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w)*e^(iw0t)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*sin(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 0.5i*(F(w+w0)-F(w-w0))",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF f(t)*sin(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 2i*(F(w+w0)-F(w-w0))",
                "correct": false
            }]
    },
    "12": {
        "question": "Jak wygl\u0105da transformata Fouriera (TF) funkcji impulsowej?",
            "answers": [{
                "answer": "Transformata funkcji impulsowej nie istnieje.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformata delty Diraca jest funkcj\u0105 sta\u0142\u0105 o warto\u015bci 1.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Transformata funkcji impulsowej jest funkcj\u0105 pr\u00f3bkow\u0105.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformata funkcji impulsowej jest r\u00f3wna nieprzesuni\u0119tej delcie Diraca.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformata funkcji impulsowej jest funkcj\u0105 sta\u0142\u0105 o warto\u015bci pi.",
                "correct": false
            }]
    },
    "13": {
        "question": "Jak zdefiniowana jest warto\u015b\u0107 transformaty Fouriera (TF) zwi\u0105zana z przesuni\u0119ciem w dziedzinie czasu?",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t)-f(t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w)-F(w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w-w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) *e^(iwt0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) *e^(-iwt0)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w-t0)",
                "correct": false
            }]
    },
    "15": {
        "question": "Jakie s\u0105 wzory na zamian\u0119 wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w trygonometrycznego na wyk\u0142adniczy szereg Fouriera?",
            "answers": [{
                "answer": "Fn = 0.5 * (an - ibn)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "F-n = 0.5 * (an - ibn)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Fn = 0.5 * (an + ibn)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "F-n = 0.5 * (an + ibn)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "an = 0.5 * (Fn-F-n)",
                "correct": false
            }]
    },
    "16": {
        "question": "Kt\u00f3ra z w\u0142asno\u015bci transformaty Fouriera nazywana jest twierdzeniem o modulacji?",
            "answers": [{
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z przesuni\u0119ciem w dziedzinie czasu.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 r\u00f3\u017cniczkowania w dziedzinie czasu.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 ca\u0142kowania w dziedzinie czasu.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z r\u00f3\u017cniczkowaniem w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z przesuni\u0119ciem w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci.",
                "correct": true
            }]
    },
    "17": {
        "question": "Jak\u0105 funkcj\u0105 jest charakterystyka fazowa funkcji f(t) ograniczonej w przedziale (0, T)?",
            "answers": [{
                "answer": "Wynosi 0 dla sygna\u0142u rzeczywistego i jest parzysta dla sygna\u0142u urojonego.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Jest funkcj\u0105 parzyst\u0105.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Dla funkcji parzystej jest funkcj\u0105 parzyst\u0105, a dla funkcji nieparzystej nieparzyst\u0105.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Jest funkcj\u0105 okresow\u0105 o okresie T.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Jest funkcj\u0105 nieparzyst\u0105.",
                "correct": true
            }]
    },
    "18": {
        "question": "Jak\u0105 posta\u0107 ma Transformata Fouriera funkcji bramkowej o wysoko\u015bci A i szeroko\u015bci bramki T(AGT(t))?",
            "answers": [{
                "answer": "2A/w*sin(wT/2)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "ASa(wT/2)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "A*pi*Sa(wT)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "ATSa(wT/2)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "2A * sin(wT/2) / (wT/2)",
                "correct": true
            }]
    },
    "19": {
        "question": "Dlaczego charakterystyka fazowa TSF jest funkcj\u0105 nieparzyst\u0105?",
            "answers": [{
                "answer": "Modu\u0142 liczby zespolonej jest zawsze wi\u0119kszy od 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Faza jest przeciwna, bo charakterystyka fazowa jest nieparzysta",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Modu\u0142 liczby zespolonej ma zawsze znak przeciwny dla n<0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Wsp\u00f3\u0142czynniki Fn s\u0105 sprz\u0119\u017cone do wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w F-n i dlatego dla n<0 faza b\u0119dzie przeciwna",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Wsp\u00f3\u0142czynniki Fn s\u0105 r\u00f3wne do wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w F-n i dlatego dla n<0 faza b\u0119dzie przeciwna",
                "correct": false
            }]
    },
    "20": {
        "question": "Dlaczego do narysowania charakterystyki amplitudowo-fazowej sygna\u0142u korzystamy z postaci wyk\u0142adniczej szeregu Fouriera (WSF)?",
            "answers": [{
                "answer": "WSF przypomina szybk\u0105 transformat\u0119 Fouriera, kt\u00f3ra wielokrotnie zmniejsza liczb\u0119 operacji do O(N*log2N)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Trygonometryczny szereg Fouriera jest du\u017co mniej dok\u0142adny",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "WSF jest opisany poprzez zespolone wsp\u00f3\u0142czynniki Fn, kt\u00f3rych modu\u0142 jest amplitud\u0105, a argument faz\u0105",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Wsp\u00f3\u0142czynniki WSF s\u0105 dok\u0142adniejsze i wymagaj\u0105 du\u017co mniejszej liczby oblicze\u0144",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W przypadku trygonometrycznego szeregu Fouriera musieliby\u015bmy narysowa\u017a dwa wykresy amplitudowe dla funkcji sin(nt) i cos (mt) oddzielnie",
                "correct": false
            }]
    },
    "21": {
        "question": "Jak wygl\u0105da transformata Fouriera (TF) funkcji sta\u0142ej o warto\u015bci A?",
            "answers": [{
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sta\u0142ej jest funkcja bramkowa",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sta\u0142ej jest funkcja delta Diraca o warto\u015bci 2*pi*A",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji impulsowej jest funkcja sta\u0142a",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sta\u0142ej jest funkcja pr\u00f3bkowa",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sta\u0142ej jest pojedyncza fala sinusoidalna o cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiadaj\u0105cej warto\u015bci funkcji sta\u0142ej",
                "correct": false
            }]
    },
    "22": {
        "question": "Jaka jest podstawowa r\u00f3\u017cnica w zastosowaniu Szeregu Fouriera (ST) i Transformaty Fouriera (TF)",
            "answers": [{
                "answer": "SF stosujemy jedynie dla funkcji nieokresowych w przedziale sko\u0144czonym (t0, t0+T)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cemy stosowa\u0107 do funkcji nieokresowych w przedziale nieograniczonym",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cna stosowa\u0107 zar\u00f3wno do funkcji okresowych, parzystych i nieparzystych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF mo\u017cemy stosowa\u0107 do funkcji okresowych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "ST stosujemy jedynie dla funkcji okresowych",
                "correct": false
            }]
    },
    "23": {
        "question": "Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 charakterystyka fazowa sygna\u0142u f(t) je\u017celi wiadomo, \u017ce wsp\u00f3\u0142czynniki Fn z wyk\u0142adniczego szeregu Fouriera posiadaj\u0105 tylko cz\u0119\u015b\u0107 rzeczywist\u0105 ze znakiem dodatnim?",
            "answers": [{
                "answer": "Charakterystyka fazowa b\u0119dzie przyjmowa\u0107 warto\u015bci minus pi dla dodatnich harmonicznych pi",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Charakterystyka fazowa b\u0119dzie mie\u0107 warto\u015b\u0107 pi/2 dla ka\u017cdej harmonicznej dodatniej",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Charakterystyka fazowa b\u0119dzie oczywi\u015bcie zale\u017ce\u0107 od kszta\u0142tu sygna\u0142u wej\u015bciowego",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Charakterystyka fazowa b\u0119dzie zale\u017ce\u0107 od kszta\u0142tu charakterystyki amplitudowej i nie mo\u017ce by\u0107 z g\u00f3ry okre\u015blona",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Charakterystyka fazowa b\u0119dzie r\u00f3wna 0 dla wszystkich harmonicznych.",
                "correct": true
            }]
    },
    "24": {
        "question": "Z ilu cz\u0142on\u00f3w musi si\u0119 sk\u0142ada\u0107 szereg Fouriera, aby b\u0142\u0105d przybli\u017cenia dowolnego sygna\u0142u f(t) przez ten szereg by\u0142 r\u00f3wny 0?",
            "answers": [{
                "answer": "Liczba cz\u0142on\u00f3w zale\u017cy od tego czy szereg b\u0119dzie w postaci wyk\u0142adniczej, czy trygonometrycznej",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Liczba n jest niesko\u0144czona",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Liczba n musi odpowiada\u0107 wymiarowi przestrzeni sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Aby wyliczy\u0107 liczb\u0119 harmonicznych nale\u017cy policzy\u0107 b\u0142\u0105d \u015bredniokwadratowy, gdy\u017c b\u0142\u0105d \u015bredni mo\u017ce si\u0119 znosi\u0107 w przedzia\u0142ach dodatnich i ujemnych",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Liczba harmonicznych (cz\u0142on\u00f3w szeregu), dla kt\u00f3rych b\u0142\u0105d przybli\u017cenia wynosi n i zale\u017cy od charakterystyki amplitudowej",
                "correct": false
            }]
    },
    "53": {
        "question": "Kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142czynniki mog\u0105 by\u0107 wykorzystane do narysowania charakterystyki amplitudowej sygna\u0142u?",
            "answers": [{
                "answer": "Wielko\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w an i bn z trygonometrycznego szeregu Fouriera",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnika F0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Warto\u015bci k\u0105t\u00f3w wyliczone jako arctg (yn/xn)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w wn, omega",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Wielko\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w Fn z wyk\u0142adniczego szeregu Fouriera",
                "correct": true
            }]
    },
    "27": {
        "question": "Jaka jest maksymalna cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 f mo\u017cliwa do zmierzenia poprzez dyskretn\u0105 transformat\u0119 Fouriera dla nast\u0119puj\u0105cego sygna\u0142u f(T*n), T - odst\u0119p pomi\u0119dzy pr\u00f3bkami, N- ilo\u015b\u0107 pr\u00f3bek sygna\u0142u, n- nr pr\u00f3bki, f- cz\u0119stotliwo\u015b\u0107w Hz",
            "answers": [{
                "answer": "f=1/T",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "f=1/(2*T)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "f=2pi/T",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "f=1/(N*T)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "f=2pi/(N*T)",
                "correct": true
            }]
    },
    "28": {
        "question": "Kt\u00f3re z funkcji mog\u0105 by\u0107 rozwini\u0119te w Trygonometryczny szereg Fouriera?",
            "answers": [{
                "answer": "Ka\u017cda funkcja nieparzysta",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcja okresowa",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Ka\u017cda funkcja nieokresowa",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Ka\u017cda funkcja parzysta",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Ka\u017cda funkcja r\u00f3\u017cna od 0",
                "correct": false
            }]
    },
    "29": {
        "question": "Do czego s\u0142u\u017cy Dyskretna Transformata Fouriera (DTF)?",
            "answers": [{
                "answer": "Dzi\u0119ki niej mo\u017cna dyskretnie wyliczy\u0107 zawarto\u015b\u0107 harmonicznych w sygnale. Obci\u0105\u017cenie procesora jest niezauwa\u017calne",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "DTF umo\u017cliwia wyliczenie TF na podstawie nieci\u0105g\u0142ych (dyskretnych i r\u00f3wnoodleg\u0142ych w czasie) pr\u00f3bek sygna\u0142u.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "DTF s\u0142u\u017cy do kompresji d\u017awi\u0119ku. Do kompresji obrazu s\u0142u\u017cy dyskretna transformata cosinusowa",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "DTF s\u0142u\u017cy do wyliczenia przybli\u017conej TF na podstawie poufnych danych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "DTF s\u0142u\u017cy do kompresji obraz\u00f3w.",
                "correct": false
            }]
    },
    "30": {
        "question": "Jakie sformu\u0142owania poprawnie opisuj\u0105 delt\u0119 Diraca",
            "answers": [{
                "answer": "Delta Diraca jest granic\u0105 funkcji pr\u00f3bkowanej przy k d\u0105\u017c\u0105cym do niesko\u0144czono\u015bci podzielonej przez pi: (k/pi)+Sa(kt)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Ca\u0142ka z delty Diraca w przedziale niesko\u0144czonym jest r\u00f3wna 1.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Ca\u0142ka z Delty Diraca w przedziale niesko\u0144czonym jest r\u00f3wna pi",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Jest nazywana funkcja pr\u00f3bkow\u0105, a jej ca\u0142ka jest mniejsza od niesko\u0144czono\u015bci.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Jest to funkcja osobliwa, kt\u00f3rej warto\u015bci s\u0105 r\u00f3wne 0 z wyj\u0105tkiem t = 0",
                "correct": true
            }]
    },
    "31": {
        "question": "Co to jest w\u0142asno\u015b\u0107 pr\u00f3bkowa funkcji impulsowej?",
            "answers": [{
                "answer": "Funkcja impulsowa pomno\u017cona przez dowolny sygna\u0142 daje w wyniku sygna\u0142 spr\u00f3bkowany",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa pomno\u017cona przez dowolny sygna\u0142 daje w wyniku sygna\u0142 spr\u00f3bkowany",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119ta funkcja impulsowa pomno\u017cona przez funkcj\u0119 f(t) daje w wyniuk warto\u015b\u0107 tej funkcji w punkcie przesuni\u0119cia",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa powsta\u0142a jako granica funkcji pr\u00f3bkowej",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcja impulsowa pomno\u017cona przez funkcj\u0119 f(t) daje w wyniku warto\u015b\u0107 funkcji f(0)",
                "correct": true
            }]
    },
    "32": {
        "question": "Warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w wn (omega) w w",
            "answers": [{
                "answer": "Wielko\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w an i bn z trygonometrycznego szeregu Fouriera",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w omega",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Wielko\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w Fn z wyk\u0142adniczego szeregu Fouriera",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Warto\u015bci k\u0105t\u00f3w wyliczone jako arctg(yn/xn)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika F0",
                "correct": false
            }]
    },
    "33": {
        "question": "Jak\u0105 funkcj\u0105 jest charakterystyka amplitudowa sygna\u0142u okresowego?",
            "answers": [{
                "answer": "Funkcj\u0105 sta\u0142\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 quasi nieparzyst\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Delta Diraca pomno\u017con\u0105 przez warto\u015b\u0107 funkcji w punkcie 0.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 grzebieniow\u0105",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcj\u0105 parzyst\u0105",
                "correct": true
            }]
    },
    "34": {
        "question": "Kt\u00f3re z funkcji wyst\u0119puj\u0105cych w Szeregu Fouriera s\u0105 ortagonalne:",
            "answers": [{
                "answer": "Funkcje trygonometryczne cos(nw0t) i cos(nw0t), gdzie w0 jest cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 pierwszej harmonicznej sygna\u0142u f(t)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Sygna\u0142 wej\u015bciowy f(t) z ka\u017cd\u0105 dowoln\u0105 funkcj\u0105 z szeregu",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "wszystkie funkcjie e^(inw0t) i e^(imw0t) dla ka\u017cdego n r\u00f3\u017cnego od m",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Funkcje trygonometryczne cos(nw0t) i cos(mw0t)",
                "correct": true
            }]
    },
    "35": {
        "question": "Jakie warto\u015bci b\u0119d\u0105 posiada\u0107 wsp\u00f3\u0142czynniki  trygonometrycznego szeregu Fouriera dla funkcji f(t) parzystej?",
            "answers": [{
                "answer": "Nie mo\u017cna okreslic warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnika a0 dla podanych wy\u017cej danych",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Wszystkie wsp\u00f3\u0142czynniki an b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne od 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Wsp\u00f3\u0142czynniki zawsze zale\u017c\u0105 od przesuni\u0119cia fazowego i nie mo\u017cna ich okre\u015bli\u0107",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Wszystkie wsp\u00f3\u0142czynniki an b\u0119d\u0105 zerami",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Wszystkie wsp\u00f3\u0142czynniki bn b\u0119d\u0105 zerami",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Nie mo\u017cna okreslic warto\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnika a0. Wsp\u00f3\u0142czynniki te b\u0119d\u0105 zale\u017ce\u0107 od kszta\u0142tu sygna\u0142u wej\u015bciowego f(t)",
                "correct": true
            }]
    },
    "36": {
        "question": "Co oznacza w\u0142asno\u015b\u0107 symetrii transformaty Fouriera (TF)?",
            "answers": [{
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 symetrii TF oznacza, \u017ce jej charakterystyka amplitudowa jest zawsze parzysta, a fazowa nieparzysta.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi sygna\u0142 f(t) jest rzeczywisty i symetryczny wzgl\u0119dem osi uk\u0142adu wsp\u00f3\u0142rz\u0119dnych, to podobnie symetryczna b\u0119dzie TF tego sygna\u0142u.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W\u0142asno\u015b\u0107 symetrii okre\u015bla wzajemne podobie\u0144stwo transformat sygna\u0142u i transformaty transformaty tego sygna\u0142u",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Symetri\u0119 TF definiujemy nast\u0119puj\u0105co: je\u017celi transformata f(t) wynosi F(w) to transformata F(t) wynosi 2*pi*f(-w)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Symetri\u0119 TF definiujemy jako: je\u017celi transformata f(t) wynosi F(w) to transformata F(t) wynosi f(w)",
                "correct": false
            }]
    },
    "38": {
        "question": "Jaki b\u0119dzie mie\u0107 wp\u0142yw na widmo sygna\u0142u dwukrotne zwi\u0119kszenie d\u0142ugo\u015bci okresu T sygna\u0142u wej\u015bciowego o kszta\u0142cie bramki. Pierwotny sygna\u0142 bramkowy ma wysoko\u015b\u0107 1, szeroko\u015b\u0107 bramki A i okres T = 2A. Sygna\u0142 poszerzony ma wysoko\u015b\u0107 1, szeroko\u015b\u0107 bramki A i okres T = 4A",
            "answers": [{
                "answer": "Amplituda harmonicznych si\u0119 2 razy zmniejszy.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Amplituda harmonicznych si\u0119 2 razy zwi\u0119kszy.",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Amplituda harmonicznych si\u0119 nie zmieni.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 podstawowa (omega 0) si\u0119 2 razy zwi\u0119kszy",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 podstawowa si\u0119 2 razy zmniejszy",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Obrys charakterystyki amplitudowej si\u0119 nie zmieni.",
                "correct": false
            }]
    },
    "39": {
        "question": "Dlaczego funkcje u\u017cyte w szeregu Fouriera powinny by\u0107 ortogonalne?",
            "answers": [{
                "answer": "Fourier zastosowa\u0142 funkcje ortogonalne, gdy\u017c wykry\u0142 je w trakcie swoich do\u015bwiadcze\u0144 nad rozchodzeniem si\u0119 ciep\u0142a",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "U\u017cycie ortogonalnych funkcji nie zmienia nic w ilo\u015bci oblicze\u0144 i wprowadzone zosta\u0142o jedynie w celu uproszczenia zapisu szeregu",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "W celu uproszczenia oblicze\u0144 wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w szeregu",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Funkcje ortogonalne s\u0105 najlepszym narz\u0119dziem do opisu korelacji sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "U\u017cycie ortogonalnych funkcji znacz\u0105co zmniejsza ilo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w w szeregu",
                "correct": false
            }]
    },
    "40": {
        "question": "W\u0142asno\u015b\u0107 transformaty Fouriera (TF) zwi\u0105zana z przesuni\u0119ciem w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci jest definiowana nast\u0119puj\u0105co:",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to funkcji f(t)*e^(iw0t) b\u0119dzie odpowiada\u0107 transformata F(w-w0)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to funkcji f(t)*e^(-iw0t) b\u0119dzie odpowiada\u0107 transformata F(w-w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w-t0) *e^(-iwt0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) *e^(-iwt0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to funkcji f(t) *e^(iwt0) b\u0119dzie odpowiada\u0107 transformata F(w-w0)",
                "correct": false
            }]
    },
    "41": {
        "question": "Jakie warto\u015bci b\u0119da przyjmowa\u0107 wsp\u00f3\u0142czynniki trygonometrycznego szeregu Fouriera, gdy sygna\u0142 wej\u015bciowy f(t) jest funkcj\u0105 quasi-nieparzyst\u0105?",
            "answers": [{
                "answer": "a0 r\u00f3\u017cne od 0, an = 0, bn r\u00f3\u017cne od 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "a0 r\u00f3\u017cne od 0, an = 0, bn nieokre\u015blone",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "a0 = 0, an r\u00f3\u017cne od 0, bn r\u00f3\u017cne od 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "a0 r\u00f3\u017cne od 0, an r\u00f3\u017cne od 0, bn = 0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "a0 = 0, an = 0, bn r\u00f3\u017cne od 0",
                "correct": true
            }]
    },
    "42": {
        "question": "Jak definiowane jest twierdzenie o splocie w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci?",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transformata G(w) to splotowi transformat F(W) i G(W) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada splot funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu. Transformata f(t)xg(t) wynosi F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transformata G(w) to splotowi sygna\u0142ow F(t) i G(t) w dziedzinie czasu odpowiada iloczyn funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci. Transformata F(t)xG(t) wynosi f(w)xg(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transformata G(w) to splotowi transformat F(W) i G(W) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada splot funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu. Transformata f(t)/g(t) wynosi F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transformata G(w) to splotowi transformat F(W) i G(W) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci odpowiada iloczyn funkcji f(t) i g(t) w dziedzinie czasu. Transformata funkcji h(t)=f(t)*g(t) wynosi (1/2pi)*F(w)xG(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) odpowiada transformata F(w), Je\u017celi g(t) odpowiada transformata G(w) to splotowi funkcji f(t) i g(t)  w dziedzinie czasu odpowiada iloraz funkcji F(w) i G(w) w dziedzinie cz\u0119stotliwo\u015bci. Transformata f(t)xg(t) wynosi F(w)/G(w) gdzie (x) oznacza splot sygna\u0142\u00f3w",
                "correct": false
            }]
    },
    "43": {
        "question": "Jak zdefiniowana jest w\u0142asno\u015b\u0107 r\u00f3\u017cniczkowania w dziedzinie czasu transformaty Fouriera(TF)?",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji [f(t)]e^(iwt) b\u0119dzie wynosi\u0107 [F(w)]'",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji df^n(t)/dt b\u0119dzie wynosi\u0107 (iw)^n * F(w)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji [f(t)]' b\u0119dzie wynosi\u0107 (1/iw) * F(w)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji df^n(t)/dt b\u0119dzie wynosi\u0107 (1/iw)^n * F(w)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji [f(t)]' b\u0119dzie wynosi\u0107 iw * F(w)",
                "correct": true
            }]
    },
    "44": {
        "question": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 0.5*(F(w-w0)-F(w+w0))",
            "answers": [{
                "answer": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 0.5*(F(w+w0)+F(w-w0))",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 (F(w+w0)+F(w-w0))",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w+w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 0,5*(F(w-w0)-F(w+w0))",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "TF f(t)*cos(w0) b\u0119dzie wynosi\u0107 0.5*(F(w+w0)-F(w-w0))",
                "correct": false
            }]
    },
    "46": {
        "question": "Jak wygl\u0105da transformata Fouriera (TF) funkcji cos(w0t)?",
            "answers": [{
                "answer": "Transformata funkcji cos(w0t) nie jest mo\u017cliwa do policzenia, gdy\u017c nie spe\u0142nia podstawowego warunku dla istnienia TF. Ca\u0142ka w przedziale niesko\u0144czonym z modu\u0142u funkcji musi by\u0107 ograniczona.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji cos(w0t) s\u0105 dwie funkcje impulsowe o intensywno\u015bci pi przesuni\u0119te o warto\u015bci w0 i - w0",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji cos(w0t) s\u0105 dwie funkcje impulsowe o warto\u015bci pi i - pi przesuni\u0119te o warto\u015bci w0 i - w0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Zgodnie z twierdzeniem o symetrii, transformata funkcji cos(w0t) b\u0119dzie funkcj\u0105 -sin(w0t)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji cos(w0t) jest delta Diraca o warto\u015bci 1, przesuni\u0119ta do punktu w0",
                "correct": false
            }]
    },
    "47": {
        "question": "Jak wylicza si\u0119 cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 bazow\u0105 dla Transformaty Fouriera?",
            "answers": [{
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 bazow\u0105 TF wyliczamy zgodnie ze wzorem w0 = 2*pi / T",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 bazow\u0105 TF wyliczamy zgodnie ze wzorem w0 = 2*pi / tN",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 bazow\u0105 TF wyliczamy zgodnie ze wzorem w0 = (2*pi*k*n) / N",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 bazow\u0105 TF wyliczamy zgodnie ze wzorem w0 = 2*pi / N",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Cz\u0119stotliwo\u015bci bazowej TF nie wylicza si\u0119.",
                "correct": false
            }]
    },
    "48": {
        "question": "Jak definiujemy liniowo\u015b\u0107 transformaty Fouriera(TF)?",
            "answers": [{
                "answer": "Je\u017celi sygna\u0142 f(t) sk\u0142ada si\u0119 z odcink\u00f3w prostych (linii), to transformata tego sygna\u0142u te\u017c b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z odcink\u00f3w prostych, co wynika z twierdzenia o r\u00f3\u017cniczkowaniu.",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) i g(t) posiadaj\u0105 transformaty F(w) i G(w) to transformata funkcji z\u0142o\u017conej h(t) = a*f(t)*b*g(t) b\u0119dzie wynosi\u0107 a*F(w)*b*G(w)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) i g(t) posiadaj\u0105 transformaty F(w) i G(w) to transformata funkcji z\u0142o\u017conej h(t) = a*f(t)+b*g(t) b\u0119dzie wynosi\u0107 a*F(w)+b*G(w)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) i g(t) posiadaj\u0105 transformaty F(w) i G(w) to transformata funkcji z\u0142o\u017conej h(t) = f(t)*E(t)+g(t)*E(t) b\u0119dzie wynosi\u0107 (1/pi)*F(t) + (1/pi)*G(t)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Je\u017celi f(t) i g(t) posiadaj\u0105 transformaty F(w) i G(w) to transformata funkcji z\u0142o\u017conej h(t) = a*f(t)+b*g(t) b\u0119dzie wynosi\u0107 b*F(w) + a*G(w)",
                "correct": false
            }]
    },
    "49": {
        "question": "Transformat\u0105 funkcji sin(w0t) b\u0119da dwie przesuni\u0119te funkcje impulsowe o intensywno\u015bciach urojonych pi i -pi, przesuni\u0119te odpowiednio do punkt\u00f3w w0 i -w0",
            "answers": [{
                "answer": "Transformata funkcji sin(w0t) jest r\u00f3wna funkcji cos(w0t) ze wzgl\u0119du na symetrie tego przekszta\u0142cenia",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sin(w0t) b\u0119da dwie przesuni\u0119te funkcje impulsowe o warto\u015bci 1, przesuni\u0119te o w0 i -w0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformata funkcji sin(w0t) nie istnieje. Mo\u017cna jedynie policzy\u0107 wsp\u00f3\u0142czynniki szeregu Fouriera dla tej funkcji",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Zgodnie z twierdzeniem o modulacji transformata funkcji sin(w0t) jest r\u00f3wna funkcji pr\u00f3bkowej przesuni\u0119tej o warto\u015b\u0107 w0",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Transformat\u0105 funkcji sin(w0t) b\u0119da dwie przesuni\u0119te funkcje impulsowe o intensywno\u015bciach urojonych pi i -pi, przesuni\u0119te odpowiednio do punkt\u00f3w w0 i -w0",
                "correct": true
            }]
    },
    "52": {
        "question": "Jak zdefiniowana jest w\u0142asno\u015b\u0107 transformaty Fouriera (TF) zwi\u0105zana z przesuni\u0119ciem w dziedzinie czasu?",
            "answers": [{
                "answer": "Przesuni\u0119cie w dziedzinie czasu definiujemy nast\u0119puj\u0105co: Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t)-f(t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) - F(w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119cie w dziedzinie czasu definiujemy nast\u0119puj\u0105co: Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w-w0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119cie w dziedzinie czasu definiujemy nast\u0119puj\u0105co: Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) * e^(iwt0)",
                "correct": false
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119cie w dziedzinie czasu definiujemy nast\u0119puj\u0105co: Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0) b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w) * e^(-iwt0)",
                "correct": true
            }, {
                "answer": "Przesuni\u0119cie w dziedzinie czasu definiujemy nast\u0119puj\u0105co: Je\u017celi f(t) posiada transformat\u0119 F(w) to transformata funkcji f(t-t0)  b\u0119dzie wynosi\u0107 F(w-t0)",
                "correct": false
            }]
    }
}